<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Обучение | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Обучение</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Обучение</title>
      <link>https://example.com/tag/%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Создание презентации</title>
      <link>https://example.com/post/post5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post5/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;как-сделать-презентацию-крутой-и-запоминающейся&#34;&gt;Как сделать презентацию крутой и запоминающейся&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;этапы-создания-презентации&#34;&gt;Этапы создания презентации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мы рассказали о последовательности подготовки презентации, которая поможет вам системно подойти к вопросу.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сформулируйте-тему&#34;&gt;Сформулируйте тему&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Один из самых важных этапов в подготовке. Сформулируйте тему так, чтобы она не была слишком широкой. Иначе вы будете говорить обо всем и ни о чем. К тому же время презентации ограничено, и много аспектов охватить не получится.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;определите-цель&#34;&gt;Определите цель&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как вы поймете, что презентация прошла успешно? По каким признакам и параметрам? Достижение цели — один из них.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот несколько распространенных вариантов цели презентации:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;заставить аудиторию совершить желаемое действие;
объяснить сложную для понимания информацию;
проинформировать о правилах безопасности;
продать товар или услугу;
доказать правильность гипотезы;
убедить в ценности идеи.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Определите цель презентации на старте. В соответствии с ней готовьте материалы для выступления или видео.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;изучите-аудиторию&#34;&gt;Изучите аудиторию&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Задайте себе вопросы:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Кто мой слушатель?
Чем он интересуется?
Какие вопросы, связанные с темой презентации, его волнуют?
Что именно он хочет от меня услышать в данный момент?
Как эта информация поможет ему в жизни?
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Чтобы не делать ложных предположений, можно напрямую обратиться к аудитории. Например, провести опрос в релевантных сообществах в соцсетях или через email рассылку, пообщаться лично с теми, для кого планируете проводить презентацию.Знание целевой аудитории поможет в подборе материалов. Вы поймете, какой ракурс подобрать и какую часть информации давать, чтобы не было слишком поверхностно или очень глубоко.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;составьте-структуру-презентации&#34;&gt;Составьте структуру презентации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Запишите все идеи, связанные с темой. Выделите ключевые тезисы. Определите последовательность подачи информации — каким путем вы приведете слушателя к поставленной ранее цели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для простой и недлинной презентации достаточно составить план в виде списка. Если объем информации для представления обширный и трудно укладывается в голове — нарисуйте майнд-карту. С ее помощью легко сортировать идеи и построить структуру.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Майнд-карта для презентации по теме статьи выглядела бы так:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Интеллект-карта со структурой презентации&#34; srcset=&#34;
               /post/post5/git1_hu064719642517c0de8b7e0d5c695ad3f3_134052_39cc41f4a0f5eae7e183035c9262525d.webp 400w,
               /post/post5/git1_hu064719642517c0de8b7e0d5c695ad3f3_134052_f3242ff636822356031dc640cda1cc08.webp 760w,
               /post/post5/git1_hu064719642517c0de8b7e0d5c695ad3f3_134052_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/post5/git1_hu064719642517c0de8b7e0d5c695ad3f3_134052_39cc41f4a0f5eae7e183035c9262525d.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;481&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;соберите-дополнительные-данные&#34;&gt;Соберите дополнительные данные&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтобы подкрепить идеи на слайдах, необходимы дополнительные сведения: факты, аргументы, социальные доказательства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какие данные пригодятся:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;последние новости и исследования;
статистика;
точки зрения экспертов в этой области;
отзывы;
истории и кейсы.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;подготовьте-текст&#34;&gt;Подготовьте текст&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Любая презентация состоит из трех частей:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Вступление: Представляемся и коротко рассказываем, о чем пойдет речь, и как эта информация будет полезна аудитории.
Основная часть: Раскрываем тему. Приводим факты, кейсы и доказательства, подтверждающие основные положения презентации.
Итоги и выводы: Возвращаемся к своему исходному утверждению и даем аудитории несколько ключевых выводов о том, как применить знания на практике.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В статье мы рассматриваем презентации двух видов:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Публичное выступление, которое сопровождается показом слайдов.
Видео, PDF или другой формат файла, который отправляется клиенту или размещается на сайте.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Для выступления детально пропишите речь. Продумайте варианты сценария: как может меняться последовательность изложения материала в зависимости от вопросов и реакций слушателей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удержать внимание аудитории и оживить презентацию помогут истории, анекдоты и примеры из личного опыта. Заранее найдите подходящие и законспектируйте, чтобы оперативно повторить перед мероприятием.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Слайды для публичной презентации должны содержать минимум текста. Хорошо, когда текст дополняет выступление и отражает только главные мысли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для заголовков на слайдах используйте тезисы из составленной ранее структуры. Остальные данные старайтесь передать сжато, с помощью пунктов списка, в виде иллюстраций, фото, диаграмм, инфографики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для презентации, которую необходимо отправить клиенту или разместить на сайте, текстовое наполнение слайдов делаем более подробным. В данном случае это фактически книга с поясняющими иллюстрациями. Все, что вы хотите сказать, вы передаете текстом и усиливаете картинками для простоты понимания.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;проработайте-дизайн-слайдов&#34;&gt;Проработайте дизайн слайдов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Задача слайдов помогать в объяснении сложной информации, акцентировать детали, которые нужно донести до публики. И в то же время не отвлекать внимание от выступающего или от текста по теме слишком ярким оформлением. Найдите золотую середину.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если у вас нет профессионального дизайнера, то можно воспользоваться программами, сервисами и приложениями для создания презентаций. Такими, как Power Point, Canva, Keynote и другими. Об их особенностях читайте далее в статье.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;проведите-предварительную-тренировку&#34;&gt;Проведите предварительную тренировку&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда слайды и сценарий готовы, время отрепетировать выступление. Обратите внимание на части текста, которые вам сложно прочитать. Отредактируйте их.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые люди предпочитают готовиться самостоятельно. Но иногда хорошо провести презентацию для друзей или коллег. Тогда вы будете уверены, что материал понятен слушателю.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
